+++
title = "创建持久卷"
description = "平台管理员在管理视图中，手工创建静态持久卷。"
weight = 1
+++


管理员在管理视图中，手工创建静态持久卷。

* 支持通过填写可视化 UI 表单的方式，或自定义 YAML 编排文件的方式，创建持久卷。

* 支持创建 **HostPath** 或 **NFS** 类型的持久卷。

 **前提条件**

* 您已切换至管理视图，切换至要创建持久卷的集群。

* 确认要创建持久卷的容量大小，并确保后端存储当前有提供相应存储容量的能力。

* 如果要创建 **NFS** 类型的持久卷，应获取 NFS 服务的访问地址，以及文件系统路径信息。

**操作步骤**

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **持久卷**，进入创建持久卷页面。

	**提示**：可在顶部导航栏可通过单击集群下拉选择框切换当前集群。

3. 单击 **创建持久卷** 按钮，在创建持久卷页面，默认使用 **表单** 形式创建持久卷声明。

4. 在 **名称** 框中，输入持久卷的名称。<br>名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。

5. 在 **大小** 框中，输入持久卷的大小，支持输入正整数，单位为 Gi。

6. 在 **类型** 区域，选择 **HostPath** 或 **NFS** 存储类型。  
	<br>若选择了 **HostPath** 类型：
	
	* 在 **路径** 框中，输入作为后端存储卷的节点主机目录路径。

	若选择了 **NFS** 类型：
	
	* 在 **服务地址** 框中，输入 NFS 服务的访问地址，例如：`10.0.96.19`。

	* 在 **路径** 框中，输入作为后端存储卷的网络文件系统目录路径，例如：`/exported/test/`。

7. 在 **访问模式** 区域，选择持久卷的访问模式。访问模式决定了持久卷的“只读/读写”属性，以及可以被“一个/多个”节点（Node）挂载。支持选择以下三种模式。

	* **读写**：即 ReadWriteOnce（RWO），请求的持久卷只能在单个节点上以读写模式挂载。
		
	* **只读**：即 ReadOnlyMany（ROX），请求的持久卷可以在多个节点上以只读模式挂载。

	* **共享**：即 ReadWriteMany（RWX），请求的持久卷可以在多个节点上以读写模式挂载。


	**注意事项**：
	
	* 对于 **HostPath** 类型的持久卷，在一般情况下，仅支持 **读写** 访问模式。

	* 对于 **NFS** 类型的持久卷，其“只读/读写”属性，可能受后端存储的相关参数设置影响，建议相关参数设置与选择的访问模式保持一致。

	* 只能选择一种访问模式。

8. 在 **回收策略** 区域，选择持久卷被释放（release）后的回收策略。
	
	* **保留**：即 Retain，持久卷被释放后进入 **待回收** 状态。该策略保留持久卷和存储数据，后续需要手工处理存储数据，以及手工删除持久卷。

	* **删除**：即 Delete，将自动删除持久卷，以及后端存储卷资源。

	* **回收**：即 Recycle，持久卷被释放后，自动对后端存储卷或文件目录执行基本擦除操作（相当于执行 `rm -rf /thevolume/*` 命令），擦除完成后持久卷恢复 **可用** 状态，可供其它持久卷声明匹配绑定。
	
	**注意事项**：
	
	* **NFS** 类型和 **HostPath** 类型的持久卷不支持 **删除** 策略；目前除 AWS EBS、GCE PD、Azure Disk、Cinder 类型外的持久卷，也不支持 **删除** 策略。

	* 只有 **NFS** 类型和 **HostPath** 类型的持久卷支持 **回收** 策略。

9. 单击 **高级**，配置持久卷的高级参数。支持配置当前创建持久卷的标签（labels）、注解（annotations）。

10. 单击创建持久卷页面右上角的 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建持久卷（适用于熟悉 Kubernetes 且可以熟练使用 YAML 的用户）。同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
	
	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。  

11. 完成所有配置后，单击 **创建**。

**后续操作** 

创建静态持久卷成功后，如果未被持久卷声明匹配绑定，将进入 **可用** 状态；被持久卷声明匹配绑定后，进入 **绑定** 状态。


    
    
    
    
    
